\section{Expressions matemàtiques} \label{exp_mat}  % La comanda label serveix per poder referenciar aquesta secció utilitzant \ref{exp_mat}

Tenim diferents opcions per escriure formules matemàtiques. Podem escriure enmig d'una línia: $a^2 = b^2 + c^2$ que sempre es declara entre \$ o podem escriure en una línia a part, normalment quan són formules més llargues o resultats importants:
\[
    \frac{1}{1}+\frac{1}{4}+\frac{1}{9}+\frac{1}{16}+\frac{1}{25}+\frac{1}{36}+\cdots = \frac{\pi^2}{6}
\]

El entorn just declarat és el més bàsic i admet una línia de fòrmules matemàtiques. Per fer més d'una línia, podem utilitzar altres entorns:
\begin{gather}
    \int x^n \dif x = \frac{1}{n+1}x^{n+1} \\ % Els \\ és per indicar que volem començar una línia nova, per defecte, LaTeX no comença una nova línia encara que canviem de línia al 
    \int \frac{1}{x} \dif x = \log(|x|) \\
    \int e^x \dif x = e^x
\end{gather}
Si no volem que surti el nombre d'equació (per exemple, quan no la citem al document), declararem el mateix entorn però amb un * (mireu el codi font):
\begin{gather*}
    \int x^n \dif x = \frac{1}{n+1}x^{n+1} \\
    \int \frac{1}{x} \dif x = \log(|x|) \\
    \int e^x \dif x = e^x
\end{gather*}
Si volem alinear totes les equacions, ho farem amb l'entorn \texttt{align} i indicarem on volem que s'alineïn amb el símbol \&, aquí l'hem posat just abans del signe $=$ a les primeres quatre equacions i abans del primer signe $+$ a l'última (també útilitzem l'asterisc per a que no apareixi el número d'equació):
\begin{align*}
    \int x^n \dif x &= \frac{1}{n+1}x^{n+1} \\
    \int \frac{1}{x} \dif x &= \log(|x|) \\
    \int e^x \dif x &= e^x \\
    x &= 1 + 2 + 3 + 4 + 5 + 6 + 7 + 8 + 9 \\
    2(1 &+ 2 + 3 + 4 + 5 + 6 + 7 + 8 + 9) = 2x
\end{align*}
Com podeu veure, centra l'equació com a total, i no cada línia per separat.

Mentre no us sabeu les comandes, us pot ser útil el següent link per a fer equacions: \url{https://www.codecogs.com/latex/eqneditor.php}.